返工10年的迷思

返左工一段時間，相信大家都聽過吾少人討論：

1.）有人話做畢左業後就開始做同一公司做10年，人工會比你每两三年跳糟一次低好多，因你年年加薪5%，都吾夠你轉兩轉20%。既然係咁，點解總會有些同事會做到十幾廿年？

2.）返工際遇決定一切，有人因為公司加薪低、升職慢走，但走左之後老闆係咁加其他人人工，大家有無試過咁？

3.）同一行業，當係同一個範疇深入做好長時間，你可能會係個方面專家，但對於其他範疇你沒有知識同接觸，所以應該趁後生轉多d橫向再深入。深入再橫向轉其實好難，人地基本上當你無經驗

4.）當初畢業時，大家都可能有好多抱負，但到做左十年八年，中間都嘗試揾自己有興趣個範疇，但奈何人地當你無經驗，得interview 但無回應，如是者，只能係現職做下去，十年後的我，已吾想再追什麼抱負，一黎愈深入係一個範疇愈難抽身，二黎人地不會給你呢個機會同人工，三黎，要生活結婚生仔。

5.）畢業後去大公司定細公司做好？大公司有優良傳統福利但做一件齒輪，可以做得好深入。細公司就自己做一腳踢，好忙碌，學到好多吾同層面的工作但吾深入。

大家仲諗到咩？俾d意見好，如有自己睇法可分享下。

非八大廢科FG想問如果有大公司offer係咪最好都返住先

利申普通文員仔

留個名先
利申四年做過三間公司

如果fg 返住先，個人覺得由大轉細易，但細轉大難

多謝巴打意見

差唔多十年工作經驗, 算半個工程半個設計人
個人覺得 FG出黎大公司>細公司
大公司可以接觸一啲大scale project, 知道一單project 點run, 最重要係可以識多啲人
之後轉去細公司, 可以嘗試下獨當一面, 學多啲野嘅細節位, 知道點去走精面....

呢個時勢，落船未必上得番船。

想問下點解返左咁耐工都會用吾 唔用返唔
真心問

人工係時機影響
睇下03,04同08,09出黎果班
起點低
每年加5%再兩三年轉一次工加20%其實做十年都唔係大數

電話打字，懶得改

討論：
1. 點解總會有些同事會做到十幾廿年？
人有各志 有啲人求穩定

2. 返工際遇決定一切
老闆 = 女朋友
轉死性接近無可能

3. 深入 vs 橫向
我 perfer 深入，你年紀大其他人都 expect 你深入。學得深入易d pickup 其他野

4. 中間都嘗試揾自己有興趣個範疇
試下問 senior 覺得你有咩叻有咩唔叻

5. 大公司定細公司做好？
唔係人中之龍 一個打十個 一定㨂大公司
大公司係咪做零件睇你就唔主動問同争取

其實係，人地老闆鐘意你，HR講咩都吾會聽照請。

因為番工之外既生活先重要

所以14-18年入職其實普遍人工會高過09-13年入職，人工通賬，無法。10年fg, 做左2、3年野，人工等於人地fg價，真心有d灰

吾你老闆

通脹

返工耐左，好多錯別字

唔太同意第3點
通常一個專業做到頂先會向橫轉
樣樣試d無好下場

年紀大唔會跳
35+之後已經好難跳

2.）返工際遇決定一切，有人因為公司加薪低、升職慢走，

走咗之後公司用唔返嗰個價位請人, 結果要用高啲嘅人工請個新人

吾你老母

有些公司好衰，無人走就吾會升

返左工十年都吾...